\begin{prop}
Sigui $\{B_t : t \geq 0\}$ un moviment brownià.
Aleshores, per a qualssevol $s,t \geq 0$,
\[
\mathbb{E}(B_sB_t) = min(s,t)
\]
\begin{prova}
Suposem, sense pèrdua de generalitat, que $s \leq t$. Aleshores,
\[
\mathbb{E}(B_s B_t) = \mathbb{E}\left( B_s (B_t - B_s) \right) + \mathbb{E}\left( B_s^2 \right) \\
\]
Com per la propietat (2) del moviment brownià, $B_s$ i $B_t - B_s$ són independents,
tenim que
\[
\mathbb{E}(B_s B_t) = \mathbb{E}(B_s) \mathbb{E}(B_t - B_s) + \mathbb{E}\left( B_s^2 \right)
\]
Finalment, com $\mathbb{E}(B_s) = 0$ i $\mathbb{E}(B_s^2) = s$, obtenim que
\[
\mathbb{E}(B_s B_t) = s = min(s,t),
\]
com volíem demostrar.
\end{prova}
\end{prop}